\clearpage
\section{Versuchsdurchführung}
\label{sec:versuchsdurchführung}

\subsection{Dünnschichttechnologie}
Für die Herstellung der CoPt-Vielschicht und Co-Dickschicht wurde das Glassubstrat zuerst mit Lösungsmittel (Aceton, dann Ethanol) in einem Ultraschallbad gereinigt. Danach wird es mit sauberer Druckluft abgepustet. Anschließend werden die Proben in den Halter gelegt, welcher auf den Probenteller gestellt wird. Nach der Erzeugung eines Vakuums von weniger als \SI{5e-6}{\milli\bar} wird das Argon eingelassen. \\

Es soll sich ein Argon-Partialdruck von \SI{6e-3}{\milli\bar} einstellen.\\

Das erste Substrat soll \SI{4}{\nano\meter} Co erhalten, gefolgt von \SI{2}{\nano\meter} Pt als Deckschicht.\\
Das andere Substrat soll mit \SI{23}{\nano\meter} Pt als Buffer gefolgt von 6 mal abwechselnd \SI{0.8}{\nano\meter} Co und \SI{1}{\nano\meter} Pt besputtert werden. Abschließend wird hier eine \SI{2.2}{\nano\meter} Deckschicht aufgebracht.\\

Die Rate mit der die Auftragung abläuft wird im Vorhinein bestimmt.

\subsection{Magneto-optischer KERR-Effekt}
Für die Untersuchung der CoPt- und Co-Schicht wird eine andere optische Halterung verwendet als für die Untersuchung des GdFe. Letztere  verfügt über ein Peltier-Element.\\
Neben dem aufgezeichneten Aufbau werden auch noch ein Chopper in den Strahlengang zur Modulation der Intensität des Lasers, sowie ein Lock-in Verstärker an die Summen und Differenz Signale des A und B Kanals angeschlossen. Dieser dient zur weiteren Rauschunterdrückung indem er in den gemessenen Signalen nach der Modulation des Choppers sucht.\\

Nachdem alle Komponenten nach \autoref{fig:aufbau_strahlengang} zusammengefügt worden sind, beginnt die Kallibrierung. Es muss auf einen sauberen Strahlengang mit \SI{90}{\degree} Winkeln geachtet werden, damit die Polarisierungen akkurat bleiben.\\

Mit nun eingesetzter Probe wird der Laser aktiviert. Für die Kalibrierung sollen nun A und B Kanal den gleichen output messen. Wir nutzen das $\lambda$/2-Plättchen, um dies zu erreichen.\\
Nach dieser Justage kann nun über seine Stromversorgung der Elektromagnet genutzt werden. Er wird zuerst in eine Richtung bis circa \SI{0.3}{\tesla} verstellt, von dort aus rückwärts auf \SI{-0.3}{\tesla} und von dort wieder zurück auf  \SI{0.3}{\tesla}.\\

Im Falle der GdFe-Messungen wird vor der Messung gewartet bis sich die Temperatur stabilisiert hat.
